## LNU Learning Management System ##
Однією з глобальних проблем вузів України є розробка локальної інформаційної системи, яка б зберігала інформацію про викладачів, студентів, робочі навчальні плани, розклад занять та усі інші пов’язані з ними сутності і надавала можливості для швидкого пошуку потрібних даних за усіма можливими критеріями.

Обравши при проектуванні REST підхід, я реалізував RESTful Web Service, який надає API методи для роботи для роботи з такими сутностями як:

* Корпуси університету;
* Карти корпусів;
* Навчальні підрозділи (факультети, коледжі);
* Кафедри;
* Спеціальності;
* Навчальні курси;
* Робочі навчальні плани;
* Викладачі;
* Студенти;
* Академічні групи;
* Викладацькі навантаження;
* Аудиторний фонд;
* Розклад занять;
* Гуртожицькі кімнати;
* Інші університетські місця.

Сильною стороною розробленої системи є її простота і гнучкість використання. Більшість GET методів підтримує велику кількість параметрів, задання яких дозволяє робити вибірку лише конкретних полів, фільтрувати і сортувати результат за будь-якими властивостями. Також є доволі широкі можливості надання прав користувачам на створення та редагування ресурсів (елементів сутностей, наприклад, конкретний навчальний курс). Передбачено 6 рівнів доступу до кожної із вище наведених сутностей, можливість задання відповідальних за конкретний ресурс користувачів чи груп користувачів, та надання ресурсам статусу приватних.

В якості мови програмування була обрана Java, тому що стек технологій JavaEE забезпечує побудову масштабованої, надійної і гнучкої серверної архітектури. Проект реалізований на основі Spring фреймворку та збирається за допомогою Maven. База даних побудована під СУБД PostgreSQL. Для роботи з нею використовується ORM-фреймворк Hibernate. Контролери API методів реалізовані з використанням Spring MVC. Автентифікація і авторизація користувачів здійснюється за допомогою Spring Security. Для автоматичної валідації коду під час збирання проекту використовуються такі Maven плагіни, як Checkstyle і FindBugs. Інтеграційне тестування коректності роботи усіх API методів та продуктивності системи в цілому реалізоване на основі Gatling фреймворку.

Написаний Web Service дає можливість вузам України цілісно зберігати дані в одній базі даних та отримувати усю необхідну інформацію на різних пристроях шляхом виклику простих і гнучких API методів. Це дозволить уникнути дублювання даних (якщо таке присутнє, наприклад, коли кожен факультет має свій окремий сайт), та спростить автоматичну синхронізацію даних вузу з ЄДЕБО (Єдиною державною електронною базою з питань освіти).

### Встановлення ###
Необхідно створити базу даних на PostgreSQL, використовуючи відповідні властивості задані у файлі pom.xml (з назвою lnu_lms, користувачем та паролем postgres). Після цього потрібно ініціалізувати її структуру, зайшовши у директорію lnu-db-structure та виконавши команду mvn liquibase:update. Заповнити базу даних тестовими даними можна виконавши команду mvn -Pdata install, попередньо зайшовши в директорію lnu-sql.

Після цього слід зібрати всі компоненти проекту. Це можна зробити, зайшовши в його кореневу директорію та виконавши mvn clean install. Далі потрібно задиплоїти створений у модулі lnu-rest-api файл lnu-rest-api.war у контейнері сервлетів, наприклад у  Apache Tomcat 8.

У проекті передбачено автоматичне створення документації викликів усіх API методів на основі Swagger фреймворку. Її URL /api/swagger-ui.html.

Для запуску інтеграційних тестів потрібно зайти в  директорію lnu-integration та виконати команду  mvn clean install. Коротка інформація про результат їх проходження відображається тут же ж у консолі. Для перегляду детальної інформації потрібно відкрити створений звіт index.html у модулі lnu-integration в  директорії /target/gatling/results.